<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>المقالات on Resilient Communities</title>
    <link>http://localhost:1313/ar/articles/</link>
    <description>Recent content in المقالات on Resilient Communities</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ar/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>كيفية تيسير ورشة عمل عبر Zoom</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/articles/how-to-facilitate-a-zoom-workshop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/articles/how-to-facilitate-a-zoom-workshop/</guid>
      <description>اليوم، عالمنا أكثر تواصلاً من أي وقت مضى. وهذا يعني أنه بغض النظر عن مكان وجودنا الجغرافي، سنتمكن على الأرجح من التواصل مع أشخاص في أماكن مختلفة. نحن نعيش في عالم يمكن فيه للناس العمل والتعلم من أي مكان، طالما أنهم يمتلكون إمكانية الوصول إلى الإنترنت. وهذا يعني أنه يمكنني العيش في الولايات المتحدة، والدراسة في ولاية أخرى غير التي أعيش فيها حالياً، وإكمال تدريب دولي في المغرب، وهذا بالضبط ما فعلته هذا الفصل الدراسي.</description>
    </item>
    <item>
      <title>مقابلات ريس مع إيستمان</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/articles/rees-interviews-eastman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/articles/rees-interviews-eastman/</guid>
      <description>ريس: كلانا جاء إلى المغرب من خلال فيلق السلام في عام 2014. ما الذي دفعك للانضمام؟&#xA;إيستمان: كنت قد أنهيت دراستي الجامعية في عام 2012، وفي ذلك الوقت لم يكن الاقتصاد الأمريكي في حالة جيدة للغاية. رأيت أشخاصاً يتخرجون من البكالوريوس ولا يحصلون حتى على وظائف للتخطيط. بدأت أحضر دروسًا مع زملاء كوفرديل في برنامج الماجستير، وبدأت أتحدث معهم. كنت مستلقية في سريري في وقت متأخر ذات ليلة. لم أستطع النوم.</description>
    </item>
    <item>
      <title>مقابلة الورشة</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/articles/the-workshop-interview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/articles/the-workshop-interview/</guid>
      <description>أنتوانيت: ما هي أول ورشة عمل أدرتها؟&#xA;ريس: ربما في عام 2015 كنت في فيلق السلام، وقمت بقيادة ورشة عمل تسمى التقييم القائم على الاحتياجات مع متطوع أفريقي في الفيلق اسمه سفيان. كان ذلك في الرباط أو الدار البيضاء؛ لا أتذكر أيهما. أعتقد أنها كانت في الرباط، وسافرنا أنا وهو بشكل أساسي في جميع أنحاء المغرب لتقديم ورشة العمل هذه للتقييم القائم على الاحتياجات. الشيء المضحك هو أنه لم يكن من المفترض أن أقوم بذلك في الأصل.</description>
    </item>
    <item>
      <title>إدارة وقتك!</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/articles/manage-your-time/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/articles/manage-your-time/</guid>
      <description>التحديات الأولية&#xA;عندما بدأت لأول مرة كمتدرب تخطيط بدوام جزئي في المركز الإقليمي، كنت مدركاً لحقيقة أن أكبر عقبة أمام تدريبي هي إدارة الوقت. وهكذا، كطالب دراسات عليا دولي يدرس ويعمل عن بُعد، كنت أخطط بشكل استراتيجي لجدولي الزمني لبيئة العمل عن بُعد. وعلى الرغم من هذه التدابير، واجهت بعض التحديات في البداية بسبب التزامي بأعمال متعددة من أجل تحقيق الساعات المطلوبة للفصل التدريبي التعاوني. وقد تعارضت مسؤوليات عديدة لهذه الأعمال في كثير من الأحيان، وكانت هناك أوقات كنت أعمل فيها طوال أيام الأسبوع.</description>
    </item>
    <item>
      <title>القليل أكثر</title>
      <link>http://localhost:1313/ar/articles/less-is-more/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ar/articles/less-is-more/</guid>
      <description>التحديات كمتدربة دولية&#xA;في الجزء الأول من المرحلة الأولى، كنت مسؤولة عن مساعدة السيد إيستمان في مشروع صندوق المناخ الأخضر (GCF). لم أكن محملة بأي مهام ثقيلة، لذلك حاولت البحث في بعض الأشياء المتعلقة بالمشروع وقد استهلك ذلك قدرًا كبيرًا من الوقت. ربما ساعة من الاجتماعات الفردية تكفي للبعض، لكن المشروع المعني يحتاج إلى المزيد من الوقت للفهم. لهذا السبب أخذت المبادرة للبحث بمفردي.&#xA;كانت التواصل هو أكبر عقبة واجهناها خاصة بسبب الوباء وطبيعته عن بُعد.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
