<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Resilient Communities</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on Resilient Communities</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comment Faciliter un Atelier Zoom</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/articles/how-to-facilitate-a-zoom-workshop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/articles/how-to-facilitate-a-zoom-workshop/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui, notre monde est plus interconnecté que jamais. Cela signifie que, quel que soit l&amp;rsquo;endroit où nous nous trouvons physiquement, nous serons très probablement en mesure de communiquer avec d&amp;rsquo;autres personnes se trouvant dans d&amp;rsquo;autres lieux. Nous vivons dans un monde où les gens peuvent travailler et apprendre n&amp;rsquo;importe où, à condition d&amp;rsquo;avoir accès à l&amp;rsquo;internet. Cela signifie que je peux vivre aux États-Unis, aller à l&amp;rsquo;école dans un autre État que celui où je vis actuellement et effectuer un stage international au Maroc, ce qui est exactement ce que j&amp;rsquo;ai fait ce semestre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;Interview de l&#39;Atelier</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/articles/the-workshop-interview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/articles/the-workshop-interview/</guid>
      <description>Antoinette : Quel est le premier atelier que vous avez animé ?&#xA;Rees : Peut-être en 2015, j&amp;rsquo;étais dans le corps de la paix, et j&amp;rsquo;ai dirigé un atelier appelé évaluation des besoins avec un volontaire du corps africain, nommé Sufian. C&amp;rsquo;était à Rabat ou à Casablanca, je ne sais plus lequel. Je pense que c&amp;rsquo;était à Rabat. Lui et moi avons parcouru tout le Maroc pour animer cet atelier d&amp;rsquo;évaluation des besoins.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rees Interviewe Eastman</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/articles/rees-interviews-eastman/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/articles/rees-interviews-eastman/</guid>
      <description>Rees : Nous sommes tous les deux arrivés au Maroc par l&amp;rsquo;intermédiaire du Corps de la Paix en 2014. Qu&amp;rsquo;est-ce qui vous a poussé à nous rejoindre ?&#xA;Eastman : Je terminais ma licence en 2012 et, à cette époque, l&amp;rsquo;économie américaine n&amp;rsquo;était pas très florissante. Je voyais des gens qui sortaient de leur licence et qui n&amp;rsquo;arrivaient même pas à trouver un emploi dans le domaine de la planification.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gérez Votre Temps !</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/articles/manage-your-time/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/articles/manage-your-time/</guid>
      <description>Défis initiaux&#xA;Lorsque j&amp;rsquo;ai commencé à travailler comme stagiaire à temps partiel chez RC, j&amp;rsquo;étais consciente du fait que le plus grand obstacle à mon stage serait la gestion du temps. Ainsi, en tant qu&amp;rsquo;étudiante internationale diplômée et travaillant à distance, je planifiais stratégiquement mon emploi du temps pour un environnement de travail à distance. Malgré ces mesures, j&amp;rsquo;ai rencontré quelques difficultés au début en raison de mon engagement dans de multiples travaux afin d&amp;rsquo;atteindre le nombre d&amp;rsquo;heures requis pour le semestre coopératif.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moins, c&#39;est Plus</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/articles/less-is-more/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/articles/less-is-more/</guid>
      <description>Défis du stagiaire international&#xA;Pour la première partie de la phase 1, j&amp;rsquo;étais chargée d&amp;rsquo;aider M. Eastman dans le cadre du projet du Fonds vert pour le climat (FVC). Comme je n&amp;rsquo;étais pas chargé de tâches lourdes, j&amp;rsquo;ai essayé de faire des recherches sur le projet, ce qui m&amp;rsquo;a pris un temps considérable. Peut-être qu&amp;rsquo;une heure de tête-à-tête suffit à certains, mais le projet en question a probablement besoin de plus de temps pour être compris.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
